國情了解 國慶幾號 國歌點唱都唔識 好打極有限

就黎國慶喇
今日就同大家介紹一下國慶同國歌
了解一下國情

國慶：

其實大英帝國冇一個正式嘅國慶日
差不多嘅日子就係女王生日（ Queen’s Official Birthday)
但呢一個並非事頭婆真實生日日期
（其實事頭婆下個星期日4月21號93歲大壽)
而係一個日子俾國民同殖民地慶祝皇室嘅日子
由18世紀開始有 Queen’s/ King’s official Birthday
而近年就設係六月嘅第二個星期六
今年就係6月8日

女皇90大壽慶祝片段

噤點解講就黎國慶呢？
大英帝國冇正式國慶姐
但英格蘭/蘇格蘭/威爾斯同北愛爾蘭有自己國慶日
係按國家嘅主保聖人嘅節日而定

而英格蘭嘅主保Saint George節日就係4月23日
（有關Saint George嘅故事可以遲啲開post)

英格蘭國旗又被稱為Saint George’s Cross
獅心王帶領十字軍東征就係效法St George嘅勇氣
打9啲蛔光復耶路撒冷
之後St George就取代左聖愛得華做英格蘭主保

順便講下Scotland/ Wales/ Northern Ireland嘅國慶日
SCOTLAND 🏴󠁧󠁢󠁳󠁣󠁴󠁿: 11月30 St Andres’s Day
WALES🏴󠁧󠁢󠁷󠁬󠁳󠁿 : 3月1 St David’s Day
NORTHERN IRELAND: 3月17 St Patrick’s Day
( 與美國St Patrick’s day相同，美國白人多來自愛爾蘭）

國歌：

天佑女王（設英文歌詞）

（小弟之前edit的，有時間可以edit其他歌 ie I vow for thee my country/ Jerusalem，鍾意可以支持下）

中文歌詞：

（等一段）
上帝保佑女皇，
祝她萬壽無疆，
天佑女王！
常勝利，沐榮光；
孚民望，心歡暢；
治國家，王運長；
天佑女王！

（第二段）
揚神威，張天網，
保王室，殲敵方，
一鼓滌蕩。
破陰謀，滅奸党，（有語境）
把亂盟一掃光；
讓我們齊仰望，
天佑女王！

（第三段）
願上帝恩澤長，
選精品，傾寶囊，
萬歲女王！
願她捍衛國法，
使民心齊歸向，
一致衷心歌唱，
天佑女王！

(歌詞摘至維基百科）

（ btw search過有人清唱中文版不過唔建議聽）

國歌係從1745年起沿用
會因君主性別而命為
God save the King/ Queen
當然歌詞都會轉She-> He/ Her-> His
完整國歌有4段
不過第4段極少使用
儀式上大部分時候其實都係唱第一段
大活動指到要唱國歌就會唱晒3段

希望大家可以更了解國情
俾人問唔會囗啞啞
有興趣遲啲可以講下其他Topic
1. Church of England （ Henry VIII )
2. The troubles（愛爾蘭脫英/IRA）
3. St George 的故事
4. 愛國歌曲 I vow for thee my country
5. 愛國歌曲 Jerusalem
6. 愛國歌曲 Land of hope and glory

Up

問下女王可唔可以比英國籍我

好文要推

攞個BNO去當幾年兵囉
英國當兵其實好多野玩
生活包健康
有得食有得住
有時又可以出trip去滑雪/浮潛
退休又有長糧
比起9成國家當兵好
死人其實好少
都係病同少部分自殺（army多）
BC可以從以下途徑：
一係你父母之前讀好書
一係你去當兵
一係喺個到有專業工作留幾年
一係投資移民
一係溝鬼妹

多謝

up

支持
不過連登咁多00後.......

國民教育
學下野囉所以咪要

唔係I vow to three咩？
呢首勁正 勁好聽
個人認為好聽過國歌

巴打要再教育
係thee, 英文古語來的=you
Thy = your
個句真
識野

學到野了

我都打錯左唔好意思
* I vow TO thee my country

大英祖國

以前英女皇生日有得放假

習主席生日幾號
要向政府申請下做假期
反正好似女王噤無限期

英國關我撚事咩

香港先係香港人嘅故鄉同國家

我都想

push 祖國萬歲 LONG LIVE MOTHERLAND

edit 得好靚

香港今日有咁繁榮，都係因為擁有香港主體意識嘅殖民地總督所做嘅努力，英國呢個所謂宗主國只係識得出賣香港同搵香港著數

自

英國國歌、香港盾徽、香港旗先代表香港

香港嘅「國慶」紀念日係1月25日

thee

事頭婆

英國死開, 日本先係我祖國

可惜往日不再了

btw 1月25日咩日子

我大英正式接管香港嘅日子

長知識了

1月26日，打錯對唔住

On 26 January 1841, the commander of Far East Fleet James John Gordon Bremer came to Hong Kong by HMS Calliope. A flag rise and gun ceremony marked the official possession of Hong Kong. And the landing venue was renamed as Possession Point.

香港開埠

1月25日登陸香港
1月26日第一次升旗
都岩嘅

脫左歐未

好似又拖到10月

正

我都成日撈亂曬